﻿MakeCube v0.4 Кубы теперь можно задавать любой тройкой векторов, 

Файлы:
calcOverlap.cpp 	- функции расчета перекрываний декартовых гауссов: 1D, 3D

Basic_geom_orbitals.h 	- функции парсинга, простые орбитали (обертка вокруг вектора double), атомы с их личным 
			оператором <<

AbInitData.h - 		- класс для считывания базиса и орбиталей из .molden файла
AbInitData.cpp		считать ничего, кроме центра масс, не умеет

PackedBasis.h		- класс новой базисной функции, для ускоренного расчета. Все "простые" БФ с однинаковым 
PackedBasis.cpp		показателем экспоненты укладываются в одну, у которой вместо кодного коэффициента С
			многочлен с 1+3+6+10+15=35 коэффициентами, большая часть из которых нули. 
			Расчет значения эскпоненты вынесен, поэтому умеет считать лишь значения многочлена для x,y,z. 
			Есть функции для расчета количества "простых" БФ, уложенных в одну новую,
			добавления коэффициента в многочлен по NX, NY, NZ, операторы сравнения и умножения на число
			(все коэффициенты многочлена просто умножаются на заданный показатель, сделано для учета
			числа заполнения)
			
SmartData.h		- класс SmartOrbital(содержит новый базис, то есть для каждой орбитали программа хранит
SmartData.cpp		одни и те же функции с разными коэффициентами в многочленах и число заполнения, 
			инициализируется объектом AbInitData и номером орбитали)
			- класс SmartData(содержит отдельно базис всех экспонент, чтобы считать их один раз для 
			каждого x,y,z в виде вектора из объектов AlphaBasis, которые инициализируются 
			PackedBasis'ом первой орбитали (так как экспоненты у них у всех одни), 
			функции для расчета плотности в точке и генерации куба
PrintableVec*.cpp 	- класс Vec3d, обертка трех double, умеет складываться, умножаться и делиться на число,
			считываться >> и записываться <<
Makefile
lih_test*
и пачка молденов

Требования: 
1. Файл *.molden должен содержать именно натуральные орбитали, 
иначе вычисленная плотность не будет иметь смысла
2. Концы строк должны быть преобразованы к формату текущей системы.
(Команда dos2unix *.molden запускается при вызове make check)
Иначе базис и орбитали считаются некорректно или не считаются вовсе
3. Базисные функции не выше g. h и выше этим форматом не поддерживаются

Компиляция: 
Достаточно скомпилировать main.cpp, все связи прописаны в самих файлах.
Команда - make compile


Работа: 
1. make cube mol=molecule_basis(как в molpro) Например 

make cube MOL=lih_avqz

После этого считается файл (molecule_basis).molden (lih_avqz.molden) и начнется расчет куба. Без указания файла 
будет считан файл lih_avqz.molden и сгенерирован куб для LiH в базисе aug-cc-pVQZ. 
 
2. При этом создается файл (molecule_basis).log, в котором сохраняется выдача программы.
При нормальной работе там будет сообщение о чтении геометрии, базиса, орбиталей,
туда будут выведены параметры куба и время, ушедшее на его построение. При ошибке сообщение о ней
скорее всего будет там же. Если он пустой, см. требование 2.

4. Результатом будут два файла вида lih_avqz_256x256x256.cube и lih_avqz_64x64x64_contracted.cube. 
Первый файл - обычный куб, в котором лежат значения электронной плотности в соответствующих точках,
второй - сжатый по методу Антона куб - одно значение в сжатом получено суммированием (256/64)^3 значений обычного.
Следующий вызов программы для .molden файла с тем же названием и такими же измерениями кубов файлы перепишет.

3 (updated 0.4). Параметры кубов можно задавать какие хочется. Дефолтные: 256^3 и 64^3, с шагом 0.1 бор 
по декартовым осям. 

Если хочется это изменить, первый способ это изменить размер куба: 

3.1 ./MakeCube file.molden 32 32 32 > output

Сжатый куб будет иметь измерения 32/4 х 32/4 х 32/4, или 16^3. Это опция для тестов поэтому лучше использовать
другую: 

3.2 ./MakeCube file.molden 256 128 512(размер обычного куба) 32 32 32(размер сжатого куба) > output

Можно изменить make cube, если хочется сделать новые значения дефолтными.
Нужно чтобы параметры сжатого куба были делителями соответствующих параметров большого, иначе вылетит ошибка.
Помимо произвольных размеров, в CubeAlignment.dat лежат задающие его вектора (тупо 9 чисел или три строчки). 
К ним никаких требований нет, лишь бы не нулевые. Так можно поворачивать или искажать куб любым удобным способом.

3.3 Куб имеет вид как указано для GAUSSIAN, то есть перенос строки происходит каждые 5 значений или 
при достижении конца одного ряда. Если хочется это изменить - SmartData.cpp, void SmartData::PrintOrthogonalCube(*)

4. Для того, чтоы удостовериться что все работает, есть make test. Посчитается куб
для lih 64x64x64 и сравнится с лежащим в данной папке. Pазницы быть не должно. 
Затем произойдет сравнение логов и при нормальной работе отличие будет лишь во времени расчета,
которое и выведется в консоль
